1967年香港 六七左派暴動，《美聯社公開新片段》。

1967年香港 六七左派暴動，《美聯社公開新片段》。
了解更多
1967年香港左派暴動，是香港一場因社會矛盾、政治矛盾激化，並受到中國大陸文化大革命思潮及澳門一二·三事件影響的香港親共人士對抗香港政府的暴動，亦為香港歷史的分水嶺，事件從1967年5月6日開始，至同年12月基本結束。其由最初的工人運動、反港英政府示威，演變成後來的恐怖主義及炸彈襲擊浪潮，謀殺警察平民等行動。
根據香港政府統計數字，暴動期間死亡人數為51人，包括10名警察人員、1名消防人員、1名英軍人員及39名其他人士。
暴動期間同時造成香港經濟損失，使部分市民變賣財產離開香港，造成香港的第一輪移民潮，許多生意人遠走南洋。而李嘉誠、郭得勝、李兆基、鄭裕彤都在地產領域開始低位買入。李嘉誠在香港北角購地興建一座12層的工業大廈，起名「長江大廈」。鄭裕彤聯同其好友楊志雲等逆勢大量購入地產物業。經過此次投資的積累，使他們變成了香港地產界的「四大天王」。
香港殖民地政府研究六六、六七兩次暴動成因後，察覺到有需要適量調整過時的管治策略。政府透過主動關心及改善一般市民民生，減少社會不公平現象，同時緩和市民不安情緒及與政府的對立。

#歷史時空

講個笑話，612係暴動

依家果啲叫暴動

暴動期間死亡人數為51人，包括10名警察人員

最撚冇資格出聲既就係工聯會班左膠 成班愛共咪都係搞暴動 撚有分別呀 屌佢老母 而家就話人暴徒 67年就話係民族英雄 雙重標準

工聯會班暴徒係左仔唔係左膠

呢啲影片好珍貴
因為做過67暴動專題就知
政府好撚少資料留底俾到你

講個笑話,企喺度乜都唔做都係暴動

再講多句笑話
上連登都係暴動

67嘅惡法暴動罪....係咪咁多年無修改過